quiz_data = [
    {#1
        'question': 'Что такое Python?',
        'options': ['Язык программирования', 'Тип данных', 'Музыкальный инструмент', 'Змея на английском'],
        'correct_option': 0
    },
    {#2
        'question': 'Какой тип данных используется для хранения целых чисел?',
        'options': ['int', 'float', 'str', 'natural'],
        'correct_option': 0
    },
    {#3
        'question': 'Какая библиотека используется в Python для работы с телеграм ботом?',
        'options': ['pandas', 'aiogram', 'numpy', 'tensorflow'],
        'correct_option': 1
    },
    {#4
        'question': 'Какой тип данных используется для хранения списков?',
        'options': ['tuple', 'set', 'list', 'dictionary'],
        'correct_option': 2
     },
    {#5
        'question': 'Какой тип данных используется для хранения словарей?',
        'options': ['tuple', 'set', 'list', 'dictionary'],
        'correct_option': 3
     },
    {#6
        'question': 'Какой тип данных используется для хранения множеств?',
        'options': ['tuple', 'set', 'list', 'dictionary'],
        'correct_option': 1
     },
    {#7
        'question': 'Какая библиотека для парсинга html используется в Python?',
        'options': ['beautifulsoup', 'lxml', 'html5lib','requests'],
        'correct_option': 0
    },
    {#8
        'question': 'Python - это язык программирования?',
        'options': ['компилируемый', 'интерпретируемый'],
        'correct_option': 1
    },
    {#9
        'question': 'Автор языка Python',
        'options': ['Гвидо Ван Россум', 'Билл Гейтс', 'Илон Маск', 'Марк Цукерберг'],
        'correct_option': 0
    },
    {#10
        'question': 'Каким будет результат следующего выражения 30 % 10?',
        'options': ['0', '10', '20', '30'],
        'correct_option': 0
    }


]
